經歷一年社會變遷 考生揀內地升學比例竟逾7%創新高

中國教育留學交流（香港）中心的統計數據顯示，今年內地升學總報名人數為10,778人次，當中透過主要計劃「文憑試招生」的報名確認人數為3,993人，為2012年首屆文憑試以來的第二高；港澳臺僑聯合招收香港學生報名人數為2,650人；六校自主招生報名錄取人數為4,135人。

今年文憑試考生較去年減少3,472人，但透過「文憑試招生」計劃的報名人數較去年增加13.7%，佔參加文憑試考生的比例為7.58%，為自2012年首屆文憑試以來最高。

中心估計的增長原因如下：

港生和家長對國家經濟社會發展的前景充滿信心，大灣區規劃的發布也產生一定的推動作用，報名所有內地高校所在省份的人數都普遍增長；報名廣東省高校的學生數量比2019年增長22%，報名上海市高校的學生數量則比2019年增長了28%；

內地高校的專業齊備，國際影響力不斷增強，國際大學排名不斷上升，對港生的吸引力愈來愈大；

香港中學和學生對於內地高校的了解不斷加深，121所高校都有學生報名，目的性很強；

因應新型冠狀病毒肺炎疫情，國家教育部今年延長網上預報名期限，並將現場報名確認改為郵寄申請資料報名確認，提供便利；

料收生錄取率不受社會事件影響

被問及香港的社會事件，會否影響香港學生獲錄取的成功率，中心主任鞏萬接受訪問時表示，院校招生時不會考慮上述因素，只會考慮學生的成績、個人能力等。不過他補充，報名並不代表院校必定錄取，往年的錄取率一般為48%至52%。

港生的選校志願方面，仍然相對集中在廣東、上海和北京市的大學，最熱門的頭五位依次分別為：中山大學、暨南大學、復旦大學、廈門大學及清華大學。最熱門頭五個學科分別為：經管金融類、醫學類、工程類、語言類及新聞傳播類。

果班本身就係中國人

我都唔明點解會多咗人去中國讀書

本身就係新香港人

有冇數據講往年最後幾多人去讀？

你自己唔諗下條街啲中小學生係咪都講普通話？
至少我遇到嗰啲都係

#2 圖片

大陸愈黎愈強大，為咗有好前程，緊係上去讀書

乜春呀
答非所問

咪好似AngelB咁ja嘛，落咗來都係覺得自己條根喺大陸

大陸學生落香港讀書嗰啲翻去大陸度升學

搞撚到以為係啲香港學生自願上大陸讀書咁

佢應該係想問報完攞咗個Offer 然後真係跑咗去讀嘅人數

報咗名唔代表過咗去讀

我搵唔到個數據
不過我懷疑好多人當水泡報咗先
然後jupas 成績出咗又讀返香港d大學
之前都見過有人拿清華offer 但最後都讀hku blaw

報名人數≠入讀人數

都幾多下

雙非個真正影響2024先開始，到時先多

真
越來越少小學生講廣東話
好似用普通話會superior d咁

果每個150個生果D賤種黎嫁嘛
大到咁上下啦班賤種依家

之前返工問路
問一個中學生又係開口講普通話
我用廣東話佢就即刻睥住我…

個啲係早幾年積落黎既雙非，即係支那仔

佢講緊往年有幾多人去讀

普教中嘅效果
學校積極鼓勵用普通話

老一輩講埋d 鄉下話
做個文明人，學好普通話。

鄉下話其實我覺得無所謂
只要你剩係私下同朋友吹水用咪ok
但係公眾場合大大聲用我Ng

佢講緊廣東話被鄉下話化

原本喺香港讀書嗰啲支那仔返去中國讀書姐

我明啦
係從班支那學生嘅角度諗

本身係雙非單非返去讀無可口非

大陸人應該都好憎呢啲人，加分入學

大把垃圾dse 10分可以入大陸人既名校

清華同HKU都有offer揀HKU都唔係好出奇啫？

Btw我覺得報中国大學嘅應該大部分都係誇境學童同新移民，佢哋往年比較傾向係本地/外地升學，但今年個環境轉變，所以佢哋多左人傾向想返中国讀

支那人

新移民

考生少左，百份比咪大左囉不嬲都有單非雙非架喇

比例高咗唔代表人數多咗
證明連登仔無乜logic

好多支那落黎考dse避高考㗎

雙非

7%新移民

大陸學生黎考DSE，用香港成績入大陸大學易過佢地高考架

識人去中國讀書
有一啲本身係港豬 冇理過任何政治或社會運動
另外有一啲本身佢屋企又冇咩錢 又唔敢反抗自己父母 咩都聽晒屋企人話 要佢地去中國讀書 佢地就照做

唔記得講埋 本身個班人係「香港人」冇中國口音 唔識講普通話 但對本身文化入侵冇任何感覺 一啲大陸人會用既講法,用語 佢地照用

正常三大同清華揀咁緊係三大啦下話
諗唔到有咩揀清華嘅理由

Hr見你清華北大，會唔會驚你唔識寫英文
話時話佢地用咩文上堂?

用腳投票

係因為有啲人預見香港將來自己又走唔到，咪寧願返支那讀書洗底入黨，第時先係腥港生存到

咁易玩過高考

支那人高中落嚟讀一兩年
考完DSE 就走返去支那讀書

咁就唔洗考支那高考

本來就係支那黎

新亞中學就已經係一個好例子啦
大部分大陸西黎 家陣考完DSE啦
大部分去曬上面讀
話咩因為香港呢邊讀唔到大學
所以選擇北上

其實好多蝗仔蝗女中三中四中五落嚟讀dse考大學， 呢個數字近年急速上升緊所以報考支大嘅人數多左唔出奇...

藍屍送賤種仔女去支那讀書

擺明係新移民返番上去

Dse 16 分都收，讀完返香港執業 贏晒

你正常番學時間去網吧打次機就知
D支那人根本多撚到難以置信
10個學生最起碼應該7個都係支那人
計番前幾年應該10個都一有3-4個係支那人
擁抱祖國番支那讀書都好正常
仲有分加添

雙非嚟架

上支那讀都唔會落番黎啦
學位有應受性咩

睇下我樓上幅圖先啦 返去讀醫再返香港執業啊

香港人會加分
新香港人 去支國讀 有優勢
比一般韭菜有著數

洗腦成功
d人覺得去外國做野讀書會排斥華人
但係番去大陸本地人唔會排斥外省人

唔少人返大陸讀大學，讀唔夠一年就勁後悔

聽你吹

因為本身係中國黎

真啊
歧視外省人嘅程度有如種族歧視

早死遲死不如而家去死

親身經驗

dse20尾，有香港offer，但因為學科同學費問題，去咗大陸讀。

但我好清楚我只係為學位去，完全冇興趣「北望神州」，讀完對大陸係了解多咗，但厭惡亦更加多。

我亦好清楚以後人地會點睇自己出身，會介意都唔緊要，因為我自己都唔會覺得proud，唯有憑自己努力贏得認可。

坦白講，有得揀我亦絕對唔鼓勵上去讀。
至於，10幾分走咗上去讀嗰啲，晒氣啦真係。

本身都係新移民嚟，唔出奇

係街講普通話果d學生咪就係新移民

本身大陸人依家驚咪上返去讀

報名姐 好多紅血大陸人讀書都好撚屎

蝗太祖莊豐源都一早夠18歲

因爲手足成日上街，冇時間溫書， DSE 柒咗，咪要走大陸水囉。

啱啦 班腥港人反去支那啱架 唔好再嚟香港呢啲N線城市

你望下中間嗰行先啦
3993人呀
證明連登仔無乜logic

你睇埋上面先啦 overall跌咗

Overall跌咗 但3511人升到3993人
咁咪仲衰

哦 某大陸妹吖嘛 好似又換mbbs男朋友啦

夠姣就得
真係好睇唔過眼點解可以讀law都咁港豬

支那賤畜

原來係咁 我同佢同yr但冇講過嘢
只係覺得佢好做作

2004年 DSE(?)

我cap 圖係a level 佢提到有16分Dse 都去讀

移民非洲的確係聰明嘅選擇
非洲人in China =superior class
之前有中國大學邀請非洲人讀書 可以配2個女仔陪讀

我識既無

仲冇咗獨立思考能力，極度愛中國
唔俾屌中國

其實00後真係好多大陸人，同時啲大陸人啲文化影響左本地人。。。
我補習學生會用wechat同簡體字，打機會認識大陸人，唉

係邊讀書其實都係家長話事
藍家長完全唔會覺得返中國讀書係問題

讀完返黎認受性高唔高

我自己識既同朋友識既都係中國做野多，讀完有少少變咗做小粉紅